胡錫進：中國會在必要時用斷供稀土強力制裁美國

胡錫進
31分鐘前 來自 HUAWEI P30 Pro

英國《金融時報》稱，中國正在考慮拿起稀土武器對付美國的可能性，評估如果中國斷供稀土會給美國軍工企業造成多大影響。報導說，據估計，每生產一架F35戰機，要消耗417 公斤稀土產品，中國一旦斷供它們，有可能對洛克希德•馬丁等軍工巨頭的生產造成嚴重影響。有俄媒猜測，洛克希德•馬丁公司之前宣布停產F35，就與中國製裁有關。

中國是否會動用稀土武器，以及如何使用它，這是個老話題。老胡想說的是，相關評估在中國肯定進行過。中國是最大稀土生產和出口國，美國對中國的稀土產品依賴是明擺著的。中國如果對美斷供稀土，也無疑會給對方造成擾亂和麻煩。另一方面也要看到，中國不是稀土出口的絕對壟斷者，斷供稀土產品的實際影響程度有不確定性，它的“精確摧毀能力”可能不會像一些人想像的那樣強。

在我看來，中國工信部1月15日公開徵求對《稀土管理條例（徵求意見稿）》的意見，主要目的還是規範這個行業，加強對稀土資源的戰略性保護和合理利用。這也是在必要時打擊損害中國國家利益外方企業的前提。

《金融時報》的報導增加了中美對抗的氛圍，這種對抗也是一些西方媒體所樂見的。我相信，中美之間現在還沒有走到全面對抗、需要中國不計效率打響對美“稀土戰爭”的時候。稀土牌無論殺傷力是多少，它的確就握在中國的手中，我希望它永遠是後備力量，而不被全面激活，為了實現“能打垮對方多少就打垮它多少”的不計成本的目標。

中美合則兩利，鬥則兩傷，這可不是一句空話。特朗普政府曾經猖狂地搞脫鉤，但顯然沒有達到遏制中國科技發展的目的，美方反而付出了可觀的代價。希望拜登政府能夠真正回歸理性，不繼續把中美朝著愈發嚴重脫鉤的方向推。華盛頓不可能在遏制中國的問題上協調得了德國等盟國，那些國家的經濟繁榮離不開與中國的合作。美如果一意孤行，將成為孤獨的新冷戰鬥士，中國如果遭到嚴重損害，發起強有力報復將是必然的。

哦

宜家已經喺必要時，快啲出手！

肯賣槍俾香港黑警未?

唔睇時間以為係十年前既新聞仲玩稀土呢招以前玩呢招玩到自己喊咁濟

原來微博可以起那麼長的啊：美國把中國官員子女公佈出來你就從了[允悲]
回复
ñ59
28分鐘前
布衣老教師：囼蛙蛙，你簡化字還不行啊，就爬鍵盤上練級來了！
回复
ñ 21
16分鐘前
tx001d1_900：這種公佈沒用啊，官員子女是允許在美國的啊
回复
ñ 10
26分鐘前
共22條回复
席dudu
席dudu：美國稀土很多的，只是怕環境污染不大開採罷了。
回复
ñ22
28分鐘前
scrat520：好比美國醫療資源很豐富,新冠死那麼多人只是11條醫療船還在路上而已
回复
ñ 28
22分鐘前
沐木沐霂霂莯：哈哈哈哈哈nmd笑死我了，怕環境污染不開採，燒了這麼久的山火也是怕環境污染嗎
回复
ñ 25
24分鐘前
共15條回复
認真了嗎666
認真了嗎666：又來了又來了，美也有最大的稀土鏈，只是不開發[贊]
回复
ñ14
28分鐘前
隔壁的小臭：中國有最多的漂亮國舔狗，不用開發就能一抓一大把[贊]
回复
ñ 12
20分鐘前
盛金隆：有技術嗎NT！世界上有稀土的國家多的是，不還得乖乖地把原料運來中國幫忙加工？
回复
ñ 13
24分鐘前
共14條回复
他卿卿卿卿卿
他卿卿卿卿卿：美國直接凍結在美中國官員資產怎麼辦？我們是不是要偷襲珍珠港？
回复
ñ21
25分鐘前
東風渠灣堰：陰陽怪氣的狗，嚷嚷了幾十年，有本事你倒是凍呀！不凍是孫子！ ！ ！
回复
ñ 7
17分鐘前
萊特專家：聽說過比特幣，萊特幣嗎？這種資產任何一個國家都無法凍結。
回复
ñ贊
6分鐘前
共5條回复
說實話的新時代無產階級奮鬥者
說實話的新時代無產階級奮鬥者：中國還沒動稀土，你們就已經快不行了[思考][思考][思考][思考]
回复
ñ14
29分鐘前
小憨憨ORO：一位年輕人在工作時抱怨道：“這種政府真差勁兒！！！！！”結果被一位KGB聽到而遭逮捕。年輕人辯解說：“我根本沒講是哪個政府，你怎麼可以隨便逮捕我呢？”" 你少騙人，”KGB咆哮道，“我在這里工作二十多年了，哪一個政府差勁我不會知道嗎？”
回复
ñ 15
25分鐘前
共5條回复
何以報德君
何以報德君：老胡今天咋不像前兩天那麼剛了，又往回拉了，是風向變了嗎？
回复
ñ15
25分鐘前
認真了嗎666：老胡要走了[淚][淚]
回复
ñ 1
11分鐘前

希望你有b數：什麼時候看報復啊，累了
回复
ñ15
27分鐘前
我不鼠福：關注美國疫情就是最大的報復！ CCTV365天播報！
回复
ñ贊
2分鐘前
大土土啊啊：咋報復啊 子女都在美帝手上
回复
ñ 1
12分鐘前
crimsonpp
crimsonpp：奧，原來美國生產的先進戰機是中國提供原材料e，贊一個
回复
ñ6
27分鐘前
胡先生088：然而美國稀土儲量全球第一，佔40%，俄羅斯第二，中國祇是最大稀土出口國，細思極恐
回复
ñ 1
23分鐘前
crimsonpp：回复@胡先生088:莫非美帝是想把中國的稀土用光光？
回复
ñ贊
17分鐘前
近-聽水無聲
近-聽水無聲：不到迫不得已，沒必要走這損人不利己的最後一步棋。
回复
ñ6
30分鐘前
悠傷像海：回复@crimsonpp:回答正確
回复
ñ贊
8分鐘前
crimsonpp：回复@悠傷像海:你的意思是中國的稀土企業就是為了賺錢？
回复
ñ贊
9分鐘前
共4條回复
22號超仔
22號超仔：美國缺乏稀土資源？
回复
ñ7
28分鐘前
神秘特工李富貴：談不上缺，但要開闢新的稀土來源要費很大勁。
回复
ñ贊
25分鐘前
爬上牆頭看高山：佔有率30%
回复
ñ贊
10分鐘前
共4條回复
紫金2010
紫金2010：北方稀土，金力永磁
回复
ñ3
29分鐘前
小猿愛小狒狒888：金力垃圾 還有減持 不漲起來我絕不抄底 有本事它漲到四十塊我就梭哈[awsl]
回复
ñ 1
20分鐘前
紫金2010：買買買，懂的自然懂
回复
ñ 1
28分鐘前
共5條回复
十年一2021
十年一2021：華為的手機和5G都折損了大半，對等製裁呢？
回复
ñ7
24分鐘前
認真了嗎666：養豬了[淚][淚]
回复
ñ贊
23分鐘前
我哪敢說話啊啊
我哪敢說話啊啊：帝國主義多行不義必自斃！ [good]支持威武有希望了
回复
ñ1
23分鐘前
問也不曉得 等人 共1條回复

係就快呀，唔斷正仆街

胡總編輯明唔明唔係人地本土冇
係得中國咁痴線唔理環境污染都照開採
你又平又咁痴線, 我實同你買架
你依家斷供咪自己黎囉
之前美國都計劃自己開採啦

yorkeDi：如果每個國家都用稀土，等於沒有國家用稀土[doge]
回复
ñ4
16分鐘前
認真了嗎666
認真了嗎666：美有稀土鏈，最大的，別阿Q了，胡公公[淚][淚]
回复
ñ8
31分鐘前
龍行天下千萬里
龍行天下千萬里：別找理由啦，就一個字，慫。
回复
ñ3
9分鐘前
舜天老知青
舜天老知青：中國的稀土用不完嗎？為什麼非要賺美國這點稀土錢？為什麼美國可以下令全世界禁止對華出口高科技、先進武器和先進芯片，而我們就不能也卡它的脖子一下子呢？
回复
ñ3
18分鐘前
一翁一桿一蓑笠
一翁一桿一蓑笠：稀土開採確實污染環境，夠我們自己用的就行了，該關就關一些吧
回复
ñ4
26分鐘前
michelle坐看雲起時
michelle坐看雲起時：稀土是不可再生資源，現在再多，也要珍惜，不要白菜價賣給別人。
回复
ñ3
30分鐘前
南國雜談
南國雜談：英國真成美國的可憐應聲蟲了。現在這撥英國領導人生生把大英帝國變成了“小英傀儡”。還有澳大利亞，你出來。
回复
ñ1
23分鐘前
景宵真人
景宵真人：怕什麼來什麼。 。 。 。 。 [可憐][可憐][可憐]
回复
ñ3
27分鐘前
KazusaTM
KazusaTM：胡編春節快樂
回复
ñ4
32分鐘前
餘姚光亮
餘姚光亮：老胡今天講述的有理有據！
回复
ñ1
36分鐘前
-IchBinKevin
-IchBinKevin：一會肯定又有人來問買不買得起房了，我家二線城市買了兩套了，哈哈！
回复
ñ2
36分鐘前
潛水的CM
潛水的CM：英國總是嗶嗶賴賴[攤手]
回复
ñ2
36分鐘前
望星空ssss
望星空ssss：快斷供啊！天天在這裡嘰嘰歪歪煩死了！
回复
ñ4
21分鐘前
認真了嗎666
認真了嗎666：老胡聽你鵝爹消息可真好，中肯，[淚][淚][淚]
回复
ñ3
9分鐘前
js無限可能
js無限可能：我們還要多久能打過大洋去解放全美國？
回复
ñ2
15分鐘前
我不鼠福：等非洲解放廣坎達之日
回复
ñ贊
9分鐘前
無趣的靈魂53719
無趣的靈魂53719：美帝笑而不語，看井底之蛙盡情表演。
回复
ñ4
31分鐘前
龍行天下千萬里
龍行天下千萬里：美西是敵人，把我們當敵人的人就是敵人，美西天天想盡辦法主動攻擊我們，而我們總是心存幻想和為貴，以致敵人人得寸進尺。進攻是最好的防守，我們應該以其人之道還治其人之身，組織專門的隊伍狠狠地打擊美西。三戰正在進行，先是貿易戰、科技戰、生物戰，現在是輿論戰。善良的人們，醒醒吧。
回复
ñ1
13分鐘前
斯如斯夫
斯如斯夫：磨磨唧唧左右評估只能喪失機會。像美國一樣該出手時就立即出手！管它那麼多幹嘛！
回复
ñ2
13分鐘前
龍行天下千萬里
龍行天下千萬里：美西就是獸類，至多是人類之中的小人。對美西，中國一直是在以君子之心度小人之腹，以人類之善估禽獸之惡。
回复
ñ1
13分鐘前
廣州復工復產民間觀察員
廣州復工復產民間觀察員：中國這麼大的體量，只有樹立正義之師，才能持久領導世界。對美國，該反制就反制，它惡意打擊中國企業，中國當然要反制！極端情況下可以定向、對等打擊蘋果！三星走了對中國有什麼影響？沒有任何影響！
回复
ñ1
31分鐘前
冰河益
冰河益：孟晚舟還關著呢，華為芯片還沒有呢，我們為什麼不打出稀土牌？ ？ ？
回复
ñ4
37分鐘前
趙澤同學
趙澤同學：k g b
回复
ñ贊
3分鐘前
林繼明
林繼明：敢情處處挨打幾十年中國到現在還沒有對西方斷供寶貴的稀土？ [吃瓜]
回复
ñ贊
12分鐘前
普通老青年
普通老青年：果然有美狗
回复
ñ贊
14分鐘前
後灣老施
後灣老施：針對賣武器給台灣省的美國軍工企業實行製裁，應包含稀土供應審批環節，實行精準的稀土供應打擊。凡查到經第三方渠道供應的，也一併納入製裁。這樣才可形成對等製約。目前中國還沒有太有效的保護本國企免受制裁的手段，美國胡作非為有些無奈。以其人之道，還治其人之身。
回复
ñ贊
27分鐘前

2021年啦農曆新年都過埋仲稀土

南國雜談：反抗美帝壓迫，可行方法都應該列到清單。用或不用，都擺在那裡！
回复
ñ贊
28分鐘前
用戶uat7fjwg7u
用戶uat7fjwg7u：邪教組織深圳涵德智心頭目包劍英，全國各地開展培訓騙錢會議。進行反科學反人類的宣傳，培訓邪教教練，遍布中國每個城市角落的邪教智心館天天聚眾聽課，講些邪教歪理。作為受害者家屬親身經歷。希望國家快速打擊，已經危害社會穩定！
回复
ñ贊
35分鐘前
解套就跑
解套就跑：胡錫進又贏兩次！
回复
ñ1
18分鐘前
舞動旋律
舞動旋律：支持老胡
回复
ñ贊
6分鐘前
長春工人老陳
長春工人老陳：又扯犢子
回复
ñ贊
6分鐘前
樹姐我像猴
樹姐我像猴：要是真的萬一開戰，希望正義戰勝邪惡。正義勝了，世界上受苦的人會越來越少，邪惡勝了，世界上受苦的人越來越多。正的有愛心有人情味照顧窮人，邪惡的只有利用，只有霸權，沒人情味沒愛心。偶爾演一下
回复
ñ贊
6分鐘前
悠傷像海
悠傷像海：別做夢了，人家根本不缺稀土
回复
ñ2
37分鐘前
存在感Rechuin
存在感Rechuin：老胡一直揭露美國罪行！我身邊越來越多的博士跑到了美國，最近一個中科院的博士後朋友選擇了去矽谷的愛立信工作！並且申請了綠卡！我不懂為何他會這樣選擇！我一直在給他推薦老胡希望他知道美國的黑暗
回复
ñ3
43分鐘前
天山之冰凌
天山之冰凌：繼續夫妻論，才有出路，，，，呵呵呵呵呵呵
回复
ñ贊
20秒前
易水寒的小窩的地盤
易水寒的小窩的地盤：西方國家，真是比較熱心對抗。這個世界多點合作多好
回复
ñ贊
1分鐘前
冰露糯米糰子
冰露糯米糰子：電子行業也需要稀土的，量不小
回复
ñ贊
3分鐘前